【佛系青年的買樓人生】低調置業討論區（169）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為183.14），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/18公佈, 中原城市領先指數183.23比上週上升0.05%

【等樓爆等到佛誕】低調置業討論區（168）

Last post

LM

痴線, 樓又要爆啦

留大名

lm 睇樓爆

但呢款容量反而少左

其實果個雪櫃同洗衣機 我去百記已見過實物

l

【財經評論】樓市爆升 誰要負責

"筆者愚見如果真喺想樓價唔好升咁快，每個人應該擺正心態，唔好驚遲買貴幾球，除非真喺有急切的置業需要，唔喺就等返幾年，等成個市場充斥一手貨尾、二手放盤單位時，喺一個供多過求的情況下，而此時亦不要一窩峰入市，理性地留意市場的動向，才下決定，樓價自然會慢慢下調。"

~~~~~~~~~~

蘋果又出黎冼人

啱啱搞轉按批咗，h+1.26，回1.75%，個offer ok？同埋係咪要搵律師搞定點？麻煩各位指點下

銀行果邊話批先搵都ok

咁其實如果搵第二間律師樓搞，第時賣樓係咪都要搵返用過果2間行？

咁如果個offer ok, 我就先搵律師樓再去銀行簽約？

唔知𠻹

叫佢出張附屬比你用
好似都可以分開計積分,一個主食, 一個主買野

[member]之前巴打介紹有間電子鎖性價比高[的叫咩名/ member]

巴打加密失敗

應該冇理由咁貴，出咗9000f,上price dot com dot hk 睇，打電話問有冇貨好過，都係送上門

華仁影音嗰啲大間嘅，或者直接上旺角友誠大廈數樓，全幢賣影音嘢多

我好多時睇完佢去買，冇瀨嘢過

其實佢做優惠果排可以做到7千鬆d，係貴，但勁好用

搶得8899啦

放工去

我買完2個月就大優惠，保養期多1年兼平2000咁滯，不要說了，索尼罪大滔天

又送公廁SOUND BAR同藍光機
其實有冇用架

隻色太深,麻麻地

pccw 188如果1000M 平過我，仲免6個月，只送咗個Rasonic多功能煮食鑪 ，30個月238

我 2X1000M ，但我個router冇2個接位，PS4直插其中1000M

我都係當新客㗎，總之寬頻收費個個屋苑唔同，搵笨柒的

租樓日日賺 又可以住新樓 住舊左又可以換

供樓好大風險

又會加息樓爆，
管理費差餉地租維修一大堆，
都係租樓穩陣d，
可以等跌入市，
到時業主求我買。

死供難供供層樓
同一個數 我住新樓得黎仲可以追求quality of life

"筆者愚見如果真喺想樓價唔好升咁快，每個人應該擺正心態，唔好驚遲買貴幾球，除非真喺有急切的置業需要，唔喺就等返幾年，等成個市場充斥一手貨尾、二手放盤單位時，喺一個供多過求的情況下，而此時亦不要一窩峰入市，理性地留意市場的動向，才下決定，樓價自然會慢慢下調。"

齊心就事成 租樓日日賺

呢D邊係愚見
好明顯睇通睇透

買新樓已經比2手樓唔少溢價

回應主題，樓爆之後，青年人自自然然就會買到樓

衰D講句 跌果陣 D人更加驚唔敢買

租租日日賺 佢諗住做租租，一跌就出手

SHK啟德地王開價五千蚊尺不是夢

做善事 割價60% 開倉

【破頂潮持續】德福兩房高見933萬 十年升值兩倍 (18:48)

文章日期：2018年5月24日

地王利好因素持續，東九龍再現破頂成交，樓齡近40年的九龍灣德福花園，有兩房標準戶樓價首破900萬元。利嘉閣助理分區經理鮑允中透露，九龍灣德福花園S座低層1室，實用面積588方呎（建築面積672方呎），採兩房間隔，原業主開價950萬元，議價17萬元或1.8%後，以933萬元成交，實呎15,867元（建呎13,884元），樓價創屋苑標準戶新高。據悉，原業主2008年1月以315萬元購入，持貨10年，帳面獲利618萬元或逾1.9倍。

德福好應該追落後啦...
之前6百幾卡住上唔到
呢家連淘大都上晒6百, 德福爆上好正常
跟住又會到得寶爆上6百架啦...
之後又到淘大....
九龍灣三寶就係咁玩

德福九百幾，迫貼師傅山兩房了
咁亦都推動師傅山兩房破千吧

以前小學果陣 覺得d人有一百萬好有錢 等於無限金錢咁滯 但到而家大左 曾經儲到70萬 一半首期都未夠比 最尾都要靠人幫

上年2月買麗港城到E家升左24%

地盤承建商偷步使用7.5公噸問題鋼筋 房協揭鋼筋強度不合格急喝停

房協回應時，證實明華大廈地盤有分判商在地盤內偷步使用了7.5噸未完成樣本測試的鋼筋，房協當時已叫停該部分工程，首次測試亦證實該批次(共20噸)鋼筋測試不合格。房協已向總承建商重申，所有使用於建造樓宇的鋼筋需符合建築物條例，並需提交檢測報告予屋宇署。不合規格的鋼筋需於工程期間拆除及更換，以符合建築物結構安全標準。故7.5公噸鋼筋已被拆除，俊和亦決定更換倉庫中餘下尚未使用的12.5公噸鋼筋。房協強調根據工程合約，是次事件導致的延誤及額外工程費用，一概由總承建商負責。按目前情況，工程料仍可如期竣工。

真樓爆

a

我寧願買德福 地鐵上蓋 又有幾個大商場
淘大當年死左好多人

得罪講句 格離果d牛下公屋靚過同新淨過淘大好多

我都係 英皇 九龍灣利基 or 九龍灣總校

小弟新嚟，啱啱上左車，簽臨約後有間叫科一嘅按揭中介搵過我
其實經中介同自己搵銀行，出嘅offer 會唔會有唔同

或者知唔知呢間科一有冇伏？

第一次買樓乜都唔識

私樓D管理處係好快會做野 好似係

舊屋細貓破左千,J死我啦

而家D人吊高來賣好普遍 銀行估價都未必追到咁多

Miele 蒸爐
真係咁好用？女人強烈要求

Btw有咩座地laba正
想買對放起廳

本身有電視
所以要另外買

新屋地方細 套head-fi要留係啊媽度

有冇人今日討論呢單野

潮Buy：一田購物優惠日 至抵貨品搶先睇 (08:30)

一田購物優惠日又到，吸引大批市民到場搶購筍貨。

【東網專訊】半年一度的一田購物優惠日又到了！今次優惠日聲勢浩大，參與分店首次增至雙位數至10間，更增設4大百貨特別展場，活動由即日起去到28日，過萬件筍貨以低至2折發售。優惠特別強攻5大主題，包括逾80款睇波必備的「糧草」、電器、獨家Character潮服家品、暑假親子Outing裝備和玩具、$500有找的獨家防曬美肌套裝及各款3折起高回報名牌廚具，以激減優惠迎接熱辣辣夏日！

10間一田分店，包括：沙田、大埔、荃灣、新蒲崗、屯門、旺角、觀塘、西環、將軍澳及元朗分店都有優惠，方便大家瘋狂掃貨！東網記者率先去到沙田分店，在早上9點正式開賣之前大門已出現人龍。「嚟之前上網比較過價錢，發現喺一田買平好多。」搶購到電飯煲及電子產品的劉先生大讚一田購物優惠日，指每件產品便宜一百到數百元不等，非常划算；而何小姐則到場為家人搶購平貨，分別買了床單、枕頭及玩具等。

此外，一田購物優惠日更增設4大百貨特別展場，包括元朗MOKO及YOHO MALL I大賣行李喼、新蒲崗Mikiki推售床品及將軍澳東港城同時發售床品及休閒服飾，勢必吸引一班精明消費者！

世界盃盛事一觸即發，又到睇波的時候，點少得酒水和小食？逾80款睇波良伴3折起發售，球迷可以「平買貴食」！美酒助興，必搶日本「明石梅酒威士忌+白蘭地禮盒」、「Orion Beer生啤」、「Suntory果汁酒」。為照顧年輕球迷，果汁、茶品、咖啡等都有優惠，首推「Kagome蔬果混合汁」。同場更有人氣滿分的佐酒小食，韓國蟹醬、新加坡鹹蛋脆魚皮、5J西班牙黑蹄豬風乾豬柳、松露海鹽薯片、紫菜天婦羅、帶子裙邊魷魚片等。素食者都有份，叮叮即食純素米漢堡、新鮮果乾等同步勁減。優惠日更精選高清電視、Sound Bar、冷氣機、咖啡機，減價期間低至44折，組成地表最強睇波進攻組合。

每次優惠日必搶的床品、旅行喼、家居服由22折起發售，精選人氣最強美少女戰士家居服連cosplay頸飾帶、皇冠頭飾帶、眼罩、公仔等變身套裝。不讓女生專美，今次一田新增禮服幪面俠造型家居服套裝，男生可以配合變身眼罩和可拆式斗篷，化身禮服幪面俠登場。另外，海賊迷更加要鎖定路飛造型家居服套裝，令人眼前一亮！

超過25款的Character床品及旅行喼一樣是熱捧對象，部份更是為優惠日特別訂造、趕抵港的限量款式。注目登場力推罕有的Monchhichi床品、唐老鴨旅行喼、Hello Kitty旅行喼連旅行收納袋套裝，其他包括Little Twin Stars、Chip and Dale、Pochacco、多啦a夢、芝麻街、蠟筆小生等經典系列，當然少不了近年大熱的Pokemon、LINE、Tsum Tsum、MINIONS、ONE PIECE、我們這一家等，連同「本地薑」香港原創人物Shiba柴犬、Andox等。

暑假臨近，不做怪獸家長，最好就是到戶外享受親子樂！一田精選15折起親子Outing裝備，3件專業童裝游泳用品系列只需$200、38折「柴犬公仔背包」、「Hello Kitty八達通手錶」及BB孕婦敏感肌都搽得的「英國草本防蚊露套裝」等。擔心天時暑熱曬傷小朋友，也可選擇在家中玩樂，48折幸福樂園工程套裝、$69 Sanrio Characters開心搖搖塔、$99 Minions自創名字積木套裝，邊玩邊學。

一田同時帶來超過40個17折起必搶夏日山系、水着潮牌，包括Columbia、Osprey、VAUDE、MONTANE、Berghaus、2XU、FJALLRAVEN KANKEN、Arena、Speedo等的行山、戶外用品、日系比堅尼及沙灘裝備。

女士怎可以讓夏日的陽光傷害皮膚？一田獨家發售超過160款，低至28折美日韓名牌防曬美妝護膚套裝。不少人氣品牌如ettusais、GLYCEL、CANVAS、ORLANE、SKINFOOD、YAMAN及KC Korea亦首次加入優惠戰團。特別挑選逾60款$500有找的防曬美妝護膚套裝，必搶$298入手原價$1048「Sooryehan胎盤科研嫩肌精華面膜套裝」、1套4件防曬專家「SHISEIDO WetForce全天候抗禦防曬乳液組合」$340 、$390「SOFINA潤白美肌防曬套裝」。另外，優惠日更首次加入女生超讚美容儀以好價發售，推介29折GLYCEL 42°C緊膚儀套裝，勁省$2397。

抵買廚具一樣備受女生追捧，一田推出「3折起高回報名牌廚具」，$1000以下款式多達22種，推介Fissler REX 32cm中式炒鑊，勁減32折至$980，再送價值$1580不鏽鋼廚房5件套裝；WOLL Diamond Lite 34cm中式鑽石鑊4折勁減至$2999，再送價值$2386一套4件湯煲鑊鏟套裝，絕對是趁低價入手的好時機！

一田購物優惠日期間用指定信用卡簽賬，更可即場換領一田現金優惠券/禮券，絕對是精明入手的好時機！

Hello Kitty旅行喼連旅行收納袋套裝深受歡迎。

多款玩具套裝特價發售，可在家中享受親子玩樂時光。

一田推出「3折起高回報名牌廚具」，是趁低價入手的好時機。

//就免費打手先

咁係3個ac 每個cap 50% 定係3個ac加埋cap 50%??

Eg. Loan amount = 4M

A case: 3 個ac (每個cap 2M) = total 6M

B case: 3 個 ac = total cap 2M

A case or B case ??

A: 每個cap 2M/3
B: all acc total cap 2M

唔撚係掛 cap 2.25 咁高

等多15日先裝修?

180.96 -2.27

CCL 25-05-2018 180.96 -2.27

molamola

爆跌

Molamola

匯爆滯後反映

仆街了

早知租樓算

淡淡個劇本係咪要成事啦？
淡淡係咪準備好入市？

仆街la. 銀行打畀我, 即刻熄電話

今晚唔敢返屋企

e 度班毒人買樓的pk害人不淺

剛剛比左facility letter 比銀行, 係咪應該要拎返, 再通知AA取消交易啊?

見頂回落 進入熊一

今舖玩完了

今次仆街了，準備做負資產人士

車位仲唔撚減價散貨

岩岩先買傢俬, 係咪應該退訂, 賣埋層樓佢

中原城市領先指數連續五周創新高後回軟 按周跌1.24%

中原城市領先指數CCL報180.96點，連續5周創歷史新高後回軟，按周跌1.24%，為歷史第四高。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass則報182.49點，連續5周創歷史新高後回軟，按周跌0.70%，為歷史第四高。CCL(中小型單位)報180.72點，連續3周創歷史新高後回軟，按周跌0.83%，為歷史第四高。CCL(大型單位)報182.16點，連續6周創歷史新高後回軟，按周跌3.21%

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，新界東CCL_Mass最新報195.81點表現突出，有望成為四區中首個到達200點的指數，而新界東樓價近期升勢相當明顯，連升4周共3.60%。新界西CCL_Mass報165.01點，為歷史次高，港島CCL_Mass報188.74點，為歷史第三高。九龍CCL_Mass報175.94點，早前連續4周創新高後回軟。

黃良昇指，本周四大整體指數齊跌，是反映聯儲局宣布維持利率不變當周的市況。而今年4月聯儲局宣布加息0.25里後，樓價隨即展開新一輪升浪，當中CCL(大型單位)連續6周創新高，CCL及CCL_Mass連續5周創新高，CCL(中小型單位)亦於5周內4次創新高。雖然本周四大整體指數齊跌，但同樣企穩於180點水平以上，相信未來樓價走勢持續向升，CCL有望再創新高。

今天(2018年5月25日)公佈的指數，根據2018年5月14日至5月20日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有近八成的交易是在2018年4月30日至5月6日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第十周的市況。5月21日中美雙方同意暫停貿易戰爭，對香港樓市的影響將於6月中旬公佈的CCL開始反映。(el/a)

一早叫左你地班友咪買樓，個個驚死越遲越買唔到，現在跌了

molamola 點算呀, 減價放售

根本係暴跌羅好唔好呀

係樓爆先兆呀 molamola

升跌1%好多了，我月入得$15000

過左3年未呀？

之前唔小心買左

跌1%

無啦無啦

玩完喇玩完喇
利記聽日贏埋歐聯 我就賣樓保平安

未呀....早走早著啦宜家...樓爆呀

印花碎豪比佢算

動議

【CCL低調入熊】低調置業討論區（170）

加密又俾人話on9

點先唔on9呀

D AA專家講野真係搞撚笑

而今年4月聯儲局宣布加息0.25里後，樓價隨即展開新一輪升浪

雖然本周四大整體指數齊跌，但同樣企穩於180點水平以上，相信未來樓價走勢持續向升，CCL有望再創新高。

完全無分析過
不如直接講 今周唔計 下周再計過 港樓never drop

咁好火丫

佢地覺得有樓好威掛 其實咪又係負債黎

【on9業主待審判】低調置業討論區（170）

唔加密又得

做咩贏完fa cup仲咁慶啊ching

彈出又彈入

改個user name做數字就唔on9 了

想負多dd

630，大家都係6字頭俾下面好咼

it

虛心求教點先可以唔咁on9

我都想負多啲

你有壓力 我有壓力 CLL跌左發洩下好平常JA

asset value > loan amount仲係咪負債

1蚊都係債

所有有限公司都負債累累
股爆is coming

如果係呢3年買
黎緊實有機會放心

呢個我要俾膠你....

net asset 咪即係 A - L 羅 ....點 A - 完L, 個NA 仲要大過個L 先唔係

如果得一層 賣撚左訓街呀
當然你可以話你有好多層

由你覺得供樓要辛苦供足30年個下起，你都係岩做租租多啲，60歲記得去排公屋

賣左層樓 羅白卡 之後去排公屋

學你做租樓日日賺咪得

租樓無負債

我係無限

【股榮或成最大贏家】低調置業討論區（170）

你識為見左頂未？

冇得就敢計, A L 都有分 fixed 定 current
每個月既repayment 又冇資料 , 就敢一個 A/L rate 根本無咩意義

簡單d來講, 俾唔到意見

【CCL在煙花後消散】低調置業討論區（170）

【CCL低調入熊】低調置業討論區（170）

sorry 開左

謝山巴

未 要等埋美國 中國 收水
供樓利率去到4-5厘就差唔多啦
不過依家入市 3年內未必走得切

同埋我不是租租 買樓係需要
但唔係依家

我幾時講過要供30年 盲俠？

差唔多啦 你地班友日日吹奏
唔到呢d水位 邊會到頂呀

我講緊既係一般人既Case
可能成世得一層樓個種人

當你好叻仔 靠份人工 30歲左右買到樓
供30年 供完岩岩好60歲
到時你都人到晚年啦
如果有小朋友既 你可以留比佢地 但咁做即係益下家啦 自己完全無得益
依家好多後生仔都喉住父母層樓 成件事好唔健康
到時D仔女唔生性 留比佢地就真係蝕到仆街
如果無小朋友既 重On9 層樓又帶唔到落下面

計計下 根本買樓係蝕撚硬
不如租下樓住 每個月多D錢洗好過
#租樓日日賺

你啲腳毛話我知既

你認唔認同先？
如果樓永遠升 你既假設咪岩囉
如果樓跌 咁租租咪贏囉

你既前設係樓永遠升 咁無得講啦
咁一定係早買早享受

呢個正！